**3365. – Colchicum corsicum** Baker (C. ARENARIUM G. G. part.). – Port du C. //arenarium //Waldst. et Kit. dont il est une sous-espèce. Plante vivace de 10-25 cm, glabre, à //bulbe assez petit, ovoïde, //entouré de tuniques noirâtres ; feuilles dressées ou un peu étalées, lancéolées-obtuses, ordinairement 4 autour du fruit ; fleurs rose lilas, solitaires, rarement géminées ou ternées, assez petites, à divisions lancéolées-oblongues ; //étamines toutes insérées à la même hauteur ; styles droits, un peu arqués et aplatis au sommet, à stigmates allongés en massue ; capsule ovale-oblongue, arrondie à la base, brusquement mucronée.//
Montagnes siliceuses de la Corse. – Le type en Hongrie, Serbie, Bulgarie. = Fl. août-septembre, fr. mai-juillet de l'année suivante.